好奇一問，香港有無人識寫 FPGA 的 verilog ？

同埋會用黎做d咩？

有
NDA唔講得

好似香港無咩人識，師兄點入行同有無前景？

唔係我 係我上司

U 入面讀EE 應該有fpga project. 不過唔知香港學校教Verilog 定VHDL.

香港既大學會教，有望係未來發展方向之一

334之前既hku eee year 2 project已經要寫VHDL
我諗而家year 3既technical project應該都要

識寫

Hardware code 比較麻煩不過就直接d

識Verilog
不過做緊ASIC design 唔係FPGA

FPGA同verilog係兩樣完全唔同的野黎.
FPGA係一種可以改動邏輯的晶片 (field programmable gate array)
Verilog就係一種硬件描術語言 (hardware description language, HDL)

識用FPGA唔一定識verilog
識verilog又唔一定用在FPGA上面

verilog可以用黎

1. 數碼邏輯設計(digital logic design),
呢個世界上所有流行的數碼邏輯設計 (design)，包括CPU, GPU, MPU, SOC 等等的設計都係用verilog. (其實都有公司用VHDL, 不過算係少數)

2. 寫testbench去測試設計, 跟住又衍生system verilog等用黎測試設計的語言.

3. 物理設計(physical design)階段用作描述gate / transistor 的接線.

4. 混合信號電路設計的語言(配合AMS)

香港好少呢方面的工, 深圳/上海/印度就好多. 例如 hi-silicon請唔少RTL designer/DV engineer識verilog
美國精通呢種language搵工唔難. 大部份semi conductor industry都會請呢類人.

Hisilicon 連埋的中間沒-